[講故][架空][奇幻][中短篇]狂人山莊 Hail to the thief

咁多位巴打，又係我死唔斷氣寫文

今次篇嘢借鑑咗鍾偉民《世界盡頭沒有翅膀的鳥》短篇

仲有Jean-Luc Godard套Alphaville

相信上面我講嘅都唔係咁多人睇過

有興趣自己搵嚟睇

利申︰本故事內容純粹虛構，如有雷同，實屬巧合

每晚9點至10點更新

送首歌俾大家聽

1

從前有個城市，名為連城。城市裡人們生活樂也融融，並愛好聽故事，此時說

書人此一職業應運而生。他們向著群眾訴說著自己腦裡奇想，授予其大道理，

影響著無數人向著說書人此一行業進發。其後說書人越來越多，一班「同道中

人」更成立了「說書人聯盟」，將所有說書人的故事結業成書。

「媽媽，我長大後要做說書人…」這是當時小孩的夢想，幻想憑著自己言語及

故事改變連城，給予聆聽者希望。奈何，連城政府「神樓」生怕「說書人聯

盟」威脅到其管治，經過內部官員「閉門造車」，決定進行「說書人滅絕計

劃」，取締說書人…

「說書人乃社會蛆蟲，蠶害社會人仕思想。此乃一名惡名昭彰的說書人飛行

者，說著要打倒當權者，還政於民的故事。本政府認為此一思想相當危險，尤

如毒藥需要消滅…」電視正直播著一名身穿西裝的黑髮男子拿著手槍指著跪在

地上的說書人飛行者。

「你殺了我，還有千千萬萬個我，you can’t kill us all！」飛行者轉頭罵著那名

西裝男，再望著鏡頭重覆著這句話，似想警醒著市民對抗這荒謬的「神樓」，

西裝男握著手槍的右手揮向飛行者，看著電視的民眾目無表情，恍惚早已習以

為常。為何以前說書人這教人夢寐以求的職業變得這樣，因為「神樓」利用自

己影響力大肆抹黑說書人，洗著市民腦袋令他們認為說書人對社會有害？

「Shut up！骯髒的說書人，還想用你扭曲的言語荼毒著市民…」西裝男向飛行

者吐了口水，飛行者不閃不避。

「各位，神樓判這位說書人有罪，死刑…處分！」西裝男右手擎槍指向天開

槍，再向著飛行者頭部開槍。飛行者臨死前是笑著，他覺得自己做了一個「光

榮的犧牲」，儘管這是徒勞無功之舉…

「這蛆蟲死了，連城環境又清淨了一點。但是奉告著坐於電視前的群眾，假若

你們發現了說書人於街道、某大廈單位或其他地方向著人…你的子女及朋友說

著故事，妖言惑眾，不再猶疑，向神樓舉報…」那西裝男將手槍放回自己腰

間，鄭重的宣報著。

「我們會派專員來將他們拘捕。當然，假如你發現自己子女或朋友等有著說故

事…想做說書人的傾向，請加予教導…」西裝男讀著已讀了無數篇的「忠

告」，他心知只是「神樓」貫徹的思想管制政策。

2

「Alex，你知不知道那位於電視廣播出現的西裝男…即是處刑人…」白髮黑衣

男子於一走廊處，與另外一名戴眼鏡的紅髮黑衣男子Alex問著那位電視廣播西

裝男的來歷。

「Jason，你是否問那位西裝男Hugo？」Alex托起眼鏡望著Jason，Jason點頭

示意，Alex繼續訴說著Hugo的身世來歷。

「聽說那位Hugo曾經是說書人…」Jason未等聽畢，竟想插嘴。

「Hugo也是說書人？那位痛恨說書人的Hugo…」Alex對Jason無禮的插嘴他感

到不快。

「你住口，還沒有說完…Hugo曾經是說書人，不過他說故事卻普普通通，想加

入說書人聯盟但被拒諸門外…」

「Alex，那個被神樓稱為邪惡組織的說書人聯盟…」Jason又未待Alex說完便

開口了…

「夠了，你再這樣的話以後不會再講這個話題！好了，為何Hugo他被拒諸門

外，可能性格問題。Hugo他對每一位說書人都大加鞭撻，鬧著某位說書人故事

脫離現實、反政府，或者批評別人標奇立異…結果許多說書人不歡迎他，Hugo

沒有被當成說書人一份子…」

「是嗎，Alex…」Jason笑道。

「真的…其後神樓宣佈要取締說書人，Hugo竟毛遂自薦加入…說書人滅絕計劃

是他主意。是否為求報復，還是發現到說書人是社會害蟲，恕我無法理解…」

Alex與Jason談論得混然忘我，毫不知道那位西裝男Hugo正走過來。聽到兩人

對話提及自己不堪回首的回憶，心裡無名火起，Hugo拿起手槍指向Alex與

Jason二人，他們一臉驚恐的轉頭望著Hugo。

「談甚麼談得那麼高興…跟我過來，你們要接受政府思想再教育…」Hugo向著

他倆咆哮，響遍整個走廊。Alex與Jason一臉頹然的跟著Hugo背後走著，來到

一道紅門前，門口刻上了「悔過室」。進入「悔過室」的人，要不分晝夜的接

受著「神樓」人員思想教育，「神樓是我們心中紅太陽」那種政治正確思想，

另外可能遭受到「神樓」人員肉體及精神上折磨，過程痛苦異常。

「希望你們出來，不會再說著如斯無聊有害之事…」Hugo裝作語重心長的訓著

話，實際上相當惱怒，Alex與Jason低著頭，彷如被人宣判死刑的罪犯。

「再有同類型事情發生，不會入悔過室處分如此簡單…」Hugo說著便將兩人推

向悔過室門前，兩人面如死灰的開著門進來，Hugo亦同時走進去。

一小時後，Hugo從那幢血紅色高樓大廈走出來。那幢紅色大廈是「神樓」總

部，所有決策也從那裡決定。群眾以及Hugo他自己也將那幢大廈稱之為「神

樓」，為何得出此名已無法考究。

「FUCK，又被人說著閒話！我不是因為加入不了說書人聯盟而作出他們口中

的報復，我…發現了他們的腐敗，所說故事對社會無益，鼓吹著有違常理的思

想…」Hugo於街道走著，喃喃自語，其他市民望到他均後退三步。連城流傳著

不得招惹穿著黑色西裝的人仕，否則後果堪虞。

「咦…」Hugo感到西褲褲袋震動著，伸手一探拿出，原來是手提電話。通常手

提電話一震，代表「神樓」有任務給Hugo…

「Hugo…探子回報…」電話傳來陰陽怪氣的聲音。

「有話快說…」Hugo聲線帶點不耐煩，他拿著手提電話走到窮街窄巷處，以免

被人發現。

「我們發現了另一名說書人白貓藏匿之處，請速速回到神樓，要與林大人及其

他幹部計劃拘捕一事…」Hugo聽著聽著，心裡感到失落，他與其父親今晚於家

中進餐一事泡湯了。

「明白，會盡快趕到…」Hugo慢慢將電話放回自己褲袋，返回大街向著「神

樓」方向出發。

「又要想想哪一天與父親一起會面吃飯，每每時間不對…」Hugo低著頭唉氣，

想著為何上天總要阻止他。

3

「神樓」會議室內，大圓桌外坐了十多名穿著西裝人仕，Hugo亦是其中一名。

「本人決定將拘捕白貓及其信徒之事，交給Hugo。Hugo嫉惡如仇，對掃蕩說

書人聯盟裡之罪犯充滿經驗。今次任務，算是不作他人選…」坐在主席位置，

戴著老花眼鏡貌似五十多歲的西裝男，正是林大人也。

「一眾幹部有否異議…」林大人掃視著其餘人仕，會議室裡一遍寧靜。

「支持者請舉手…」眾人聽到後隨即同一時間舉手，包括Hugo他自己。

「就此決定Hugo執行拘捕白貓等一眾人仕行動…散會！」林大人其後走向門口

並打開門，走出會議室，其餘幹部陸續離開會議室，只有Hugo一人坐著，百般

滋味在心頭。

聽日繼續

俾吓comment，鐘意嘅俾正評、意見、留言

仲有幫手推吓俾更多巴打睇到

走先

人流好少

幫你推下
巴打你每次既題材都好特別，所以會比較少人留意

多謝黑貓巴打

有無睇緊嘅巴打
上一上水唔該

更新了
唔係有文先上水呀

「接到如此重任，應該可喜還是可悲？我怕今次任務後再見不到父親…白貓及

其信徒是危險人物，有著軍火。今夜想必相當凶險，但成功了，自己仕途定必

一片光明…」Hugo一邊想著，一邊走出會議室，其間不小心撞到一名身穿西裝

人仕。

「對不起，Hugo，無意中撞到你…」那名西裝人仕向著Hugo不停鞠躬致歉，

Hugo心裡笑著何必如斯誇張，那人慢慢抬起頭，黑色短髮，樣貌與美女無異。

「柔若…是你麼，小心點…」Hugo為撞到他的柔若相貌感到可惜，皆因柔若是

男的，卻有著如女性般的相貌，被「神樓」某部分人戲稱為偽娘。Hugo知道此

閒言閒語對柔若而言不太好受，尤其對柔若他自己仕途…

「今次任務我可否加入，Hugo？」柔若雙眼凝視著Hugo，Hugo頓感不知所

措，覺得如被女性懇求著。

「我要問問林大人，要員已被編排，不能再從中加插多人…」Hugo借故推塘，

其實今晚任務尚欠一名志願者，而柔若身手實在平平，參與此任務無疑拖著

Hugo後腿。

「拜託了…」柔若慢慢走近Hugo身前，他聲線如女仕般柔若，Hugo竭力忍住

不致出手掌摑他。

「你…請你自重！柔若你這樣成何體統，要如此低聲下氣嗎？」Hugo正欲爆發

之際，一名西裝男子從Hugo後方跑來，神情焦急。

「報告！」Hugo聽到聲音轉身向後，瞪著那名西裝男。

「林大人的隨從…快，有何要事！」Hugo心知此人不能得罪，唯有忍著怒氣。

「那位你所找的志願者不肯接受今晚任務…」林大人的隨從冰冷的聲音傳向

Hugo與柔若耳邊，Hugo不禁右手掩面，嘆息最後一人竟找不到。然而身旁的

柔若雙眼透著光采，暗自興奮著機會到來。

「還以為會召集到最後一人，可惜…」Hugo唉聲嘆氣，此時柔若右手拍了

Hugo肩膀。

「我…我自告奮勇…」Hugo不禁望著柔若向那名林大人隨從高呼，生怕此舉惹

怒那人。

「唔…好吧…Hugo你是否同意？」那隨從望著Hugo。

「唉…算了，就這樣，終於夠人了。」Hugo無奈點頭答應，以免要再花時間。

那隨從向著Hugo與柔若二人點頭便轉身離去，他倆則呆呆的站著。

「請多多指教！」柔若雙手握著Hugo右手，Hugo一臉尷尬。

4

「情況如何…」Hugo與其餘九人潛入白貓身處的大宅裡，於天花板上的管道走

著。Hugo向某一名西裝男問道，面色鐵青著，似乎身處天花板上管道令Hugo

感到不安。

「白貓與他的信徒依舊如常，白貓說著主角周遊列國，打倒當權者的故事…」

那名面帶傷疤的西裝男回應著，他名叫阿騰，外號「軍神」，捕擒說書人戰績

彪炳。

「不需轉述那位狗賊所說的故事！Shit，這種故事教我難受，為何那個白貓母

親生了如此的兒子，說著這些不切實際，自爽的故事！」Hugo雙手抱拳，一臉

憤慨，眾西裝男望著Hugo不知怎作反應，只有柔若表情興奮。

「批評得真好，真好，本人相當讚同！」柔若大叫著，差點驚動了白貓等一眾

說書人及其他信徒。

「柔若，你瘋了！你聲浪那麼大，被人發現豈得了！？」Hugo左手掌摑柔若，

柔若摸著臉頰，雙眼通紅的望著Hugo，其餘人嗤笑著柔若舉動愚蠢。

「我…我以後不敢了…」柔若右手擦拭著眼淚，行為與他名字相當合襯，Hugo

別著臉不予理會。

「到了…各位拿起手槍預備…」「軍神」阿騰從腰間提起手槍，眾人亦照著

做，姿勢齊整如軍人般熟練。

蔚藍色天花板之下，身穿筆直白袍的說書人白貓與其他信徒及「同道中人」說

著故事，一時神情興奮，一時表情衰傷，一眾人聽得如癡如醉，著了魔似的。

「之後…之後男主角怎樣？」一名穿著白色連身裙的長髮女子笑問著。

「小姐，妳問得真好…終於，我白貓本人說到此故事最精彩一處…」白貓他口

若懸河繼續說故事，眾人混然不知Hugo等人已潛入至他身處大宅裡埋伏著。

「砰砰…」流星於藍色天空上墜落至地面，擊中白貓及其他人。其實乃Hugo等

人於天花板上的管道內，向著下面白貓等人開槍，眾人反應不及，身中多槍身

亡，那名白裙女子不幸地漂亮臉龐如蕃茄般爆開，血紅色汁液噴向白貓口腔

裡，嚇得他頓時低頭作嘔，並倒在地上奄奄一息。

「嘭！」Hugo等人「從天而降」，如天外來客侵略著白貓的天地。白貓那筆直

白袍染紅一片，發出腥臭異味，Hugo右手拿著槍走向白貓面前，黑槍頂著白貓

額頭。

「槍下無情，果然聞名不如見面…」阿騰讚嘆著剛才Hugo於天花板管道槍法如

神，例不虛發的槍槍射中白貓信徒等人。

「可惜了那名女子，頭部爆開了，真想知道她樣子如何…」柔若走到白裙女子

處，一臉悲哀。

「不管白貓黑貓，能捉到老鼠就是好貓！可惜了，我們神樓與連城再不需要

貓…白貓你已被拘捕了！」Hugo高聲疾呼，此時竟有人破門而入，原來是白貓

的人馬，一名身穿白袍女子拿著手槍向著柔若開槍，柔若立即抱起白裙女子作

肉盾，然後拿起手槍射中那名女子。Hugo當機立斷，左手架著白貓頸項，右手

拿著槍指向白貓太陽穴，似乎威嚇著白貓人馬放下武器。

「臭雞，臭雞！」柔若向著門口胡亂開槍，阿騰及其餘人仕亦向著門口開槍，

那名白袍女子身中多槍，斷了氣倒在地上。白貓其他人馬紛紛退後，遠離白貓

身處房間。

「快放開白貓老大！」門外有把男聲傳來。

「想向神樓討價還價，妄想！立刻放下武器投降，否則落地獄！」Hugo左手勒

緊白貓頸項，白貓頓時感到呼吸困難。

「You…you can’t kill us all！殺了一個我，還有千千萬萬個我…」白貓說著飛

行者臨終時的話語，對Hugo而言十分刺耳。

「閉上你的臭嘴！你還想著用言語迷惑著門外的人！」Hugo右手打向白貓額

頭，發出「砰」的一聲。

「我…代表神樓警告一次…」阿騰向著門口嘶吼，門外一眾人突然奮不顧身衝

向Hugo等人身處房間，柔若與阿騰驚呆。

「FUCK，沒有受過教育的暴徒，開槍！」阿騰異常憤怒，Hugo及其他人向著

湧向門口的「暴徒」開槍駁火。實力懸殊，阿騰口中的「暴徒」紛紛倒地，柔

若及其他西裝男不幸中槍受傷。

「不知死活，竟敢與神樓作對！看來這些說書人，不外如是…」阿騰終於忍不

住大笑，一眾人包括柔若亦笑了，只有Hugo臉上沒有掛起笑容，一臉疲憊。

「冷血…」白貓喃喃說道，Hugo轉頭望著白貓臉龐，他口部不斷冒出鮮血。

「咬舌自盡…可笑可笑！脫離現實的懦夫！」Hugo將白貓推跌地上，白貓雙目

黯淡下來，柔若按著中槍的右肩處，腳步浮浮的走向Hugo面前。

「他…白貓死了…」柔若表情看似驚魂未定。

「自殺…我呸！」Hugo向著死去的白貓吐口水，柔若學著Hugo般吐口水，阿

騰望著該兩人舉動，不禁冷笑。

「想不到，那個娘娘腔的柔若剛才行為如男子漢般！望著Hugo眼神，看來對柔

若另眼相看…」阿騰別開臉背對Hugo兩人，拿出手提電話向「神樓」報告任務

完成。

5
「FUCK，吞下去，我叫妳吞下這粒搖頭丸！媽的，竟對我說這種毒品不會

吃，想離去！快…快吞下去！」一名禿頭老人於客廳裡坐在沙發望著電視，電

視播著一名黑社會小混混強逼著長髮女子服食搖頭丸之場面。

「向我誇口不會沉淪毒海，哼！服下此粒搖頭丸，之後妳肯定乞求我要服食搖

頭丸，如狗般搖尾！哈哈哈…」那小混混將那女子推開，女子後方兩名大漢抱

著她身軀。

「任由你們處置…」電視其後轉至某一牙膏品牌廣告，老人仍然目不轉睛的看

著。

「鈴…」門鈴將老人拉回現實，他徐徐的走向門口，右手拉開木門。

「父親，我來探望你…」Hugo於門外站著，他望著那名老人，而那老人正是

Hugo父親阿德。

「Hugo，歡迎！剛剛準備了晚餐，若不嫌棄的話…」阿德向著Hugo招手示意

他入內，Hugo點著頭走進去，阿德待Hugo進來便關上木門。

Hugo的母親於他五歲便靈歸天國，自此與他父親阿德相依為命。「神樓」未將

說書人取締之前，Hugo父親是一名饒有名氣的說書人，說著傳統武俠故事。而

Hugo亦受到他父親影響而立志成為說書人，然而到了Hugo長大成人後，阿德

從說書人這個職業退休了，因為他記憶及組織力漸漸衰退，靈感枯竭。

Hugo初時向著別人說故事，也是學著他父親的風格。奈何資質平平及其肚裡沒

有墨水，故事與阿德差得遠了，加上他偏激性格，得罪了眾多說書人而被逼放

棄說書人。

「我…我要加入神樓，去幫忙取締說書人…」阿德聽到他兒子Hugo摧毀他自己

的夢想職業，心裡不禁黯然，但阿德他不知道Hugo失意於說書人。其後他們分

開居住了，間時Hugo有空便會探望父親。

「林大人是我們心中的紅太陽，說書人是社會反動分子，我們定必竭力打擊！

我們拜神樓、拜林大、拜連城…」電視播著的「政府廣告」將Hugo拉回現實，

他望著電視那幕一眾西裝男向著林大人肖像畫做著三跪九叩之行禮，覺得莊

嚴。

「將軍，Hugo你別只顧著看電視…」Hugo聽到他父親聲音便低頭望著木枱上

的象棋盤，Hugo他無棋了…

「我棋藝永遠及不上父親你，哈哈…」Hugo望著棋盤裡他四面楚歌，不禁垂頭

苦笑，而阿德面上掛著慈祥的笑容。

「回去多加苦練，棋藝必定會進步…」阿德伸出右手拍著Hugo右肩，Hugo忽

然感到難過。他有多久沒有探望父親，與他吃飯及捉棋？

「對的，父親！時候不早了…」Hugo從座位站起來，正欲離去之際，電視放映

的畫面令他停下腳步。

「Grace？」畫面裡一名身穿紫色連身裙的白色長髮女子正在唱歌，天籟歌聲

勾著Hugo魂魄。

「非也非也，那人是林大人獨生女詩美，人民偶像！雖則你前女友Grace與她

有幾分相似…記得Grace她也是說書人…」阿德望著電視托著下巴沉思著。

「Grace，我從來沒有喜歡過她…」Hugo突然激動起來，嚇得阿德差點連人帶

椅倒地。

「對不起，父親，我無意的…」Hugo連忙跑去他父親身旁扶起他。

另一邊廂，點點星光映射著一座廟宇。廟宇裡有十多名市民坐著聆聽一名身穿

古裝的說書人說故事，而那位說書人竟倒地不起。

「他…諸葛後人，倒地暈了！」一名身穿白色背心的中年漢站著指向那名說書

人諸葛後人方向，看似相當驚恐。此時諸葛後人背後坐著的白衣女子突然提奏

著古箏，諸葛後人痙攣著慢慢站起來，「鬼上身」似的。

「我…我諸葛後人預見了未來…」諸葛後人跳著舞，但動靜彷似癲癇病人，在

場市民看得嘖嘖稱奇。

「會…會出現一位女神！她…她會帶領著連城的市民，從神樓的暴政裡解放出

來！而說書人，說書人不用再偷偷摸摸的說故事…」廟宇大門被蠻力撞破，尤

如反對著諸葛後人的「預言」…

聽日繼續

鍾意呢篇文嘅
留個言，幫手推吓，等更多人睇到
BTW，諸葛後人跳舞
好似之前網上google嘅thom yorke gif咁跳

無力地推

早撈湯丸巴打唔該入一入嚟
俾吓意見

書面語故

之前寫過口語做對白嘅故
今次寫番自己稍為擅長嘅書面語
記得aphatos巴打之前個黑幫故係咪有入過嚟睇

知道你哋無新文唔會出聲
九點正左右更新

6

「今日讓我軍神阿騰，向大家分享掃蕩諸葛後人巢穴的英勇事蹟！」於「神

樓」裡休息室裡，十多名西裝男坐著，聽聽站於他們面前的阿騰前天的任務。

「我軍神阿騰搜索功夫到家，不用多天便發現到諸葛後人會到哪裡演說其故

事…」阿騰吹噓著自己，其實是Hugo及柔若找到了諸葛後人那一晚所在地，而

阿騰則當作是自己功勞。

「當晚，我軍神是那個任務隊長。準備好後，便命人打破那殘舊的廟宇大門進

去！那個破舊廟宇早應該要摧毀，舊時代遺留下來，代表封建思想的建築

物…」十多名西裝男聽到此處立時舉起右手，高呼「打倒封建」口號。

「肅靜！我看到裡面那位可惡的諸葛後人，做著噁心動作及說著令人反感的故

事，迷惑著連城那些迷途羔羊！我軍神…相當憤怒！我快快的拿起手槍，射斷

他雙腳讓他逃跑不能，他身後那名女子突然彈奏著古箏！古箏彈奏出的魔音差

點教其他人迷失心智，幸好我軍神意志堅定！我立即提起手槍將那古箏射致碎

裂…」阿騰說得相當激昂，雙手抱著拳，挺著胸膛。其實當天是Hugo開槍射破

那古箏，而阿騰差點被嚇至失禁。

「當天，我們捉拿了那大罪人諸葛後人。幾天後，他將會受到死刑處分。而我

軍神會成為處刑人，處刑過程會電視現場直播…我感到很光榮！」阿騰雙眼流

淚，十多名西裝男同時流了淚。

「今日分享到此結束，各位要向我軍神學習學習！」阿騰之後便拉門離開休息

室，十多名西裝男交頭接耳，羨慕著阿騰接受這「光榮任務」。此時有兩名西

裝男站起來，表情激動，那兩人正是Alex與Jason。

「我…我們真的要向阿騰學習！」Alex與Jason大叫，其餘西裝男紛紛轉頭望

著他們二人，忍著不致失笑。

「學甚麼？從悔過室出來的人，果然腦袋有問題…」一名戴著墨鏡的西裝男笑

道，其他人亦同時大笑。Alex與Jason紅著臉，感到羞愧。

另一方面，林大人的大宅裡，詩美偷偷走向大宅後門。她身穿藍色長袖恤衫，

黑色長褲及波鞋，看似今晚有著秘密之事。

「大小姐，妳又想獨自一人離開大宅遊玩…」一名穿著女僕裝，年若廿五歲的

女子從詩美身後跟著，似想阻止詩美離去。

「夠了，緻晴。妳別再阻著我，我晚上做甚麼事，是我自由，就算是我父親也

無權阻止！」詩美右手指著緻晴，示意她別阻著。

「這樣，這樣我不能向林大人…你父親交待！大小姐妳不能如此任性！」緻晴

急了，雙手不停亂舞。

「別再跟著來！」詩美將緻晴推跌地上，打開後門逃走了。

「又這樣…希望她不是偷偷的去聽著說書人說故事。假如被那些西裝男發現，

不知會發生甚麼事…」緻晴跌坐地上，心裡感到委屈，不禁雙手掩臉痛哭。

「她又偷走了？」「神樓」裡，林大人從他隨從得知他女兒詩美一事，感到無

奈。

「算了，她應該貪玩逛街而已，不會弄出甚麼大事…」林大人說著說著，打開

會議室門進去。
7

「你們對那位諸葛後人的所謂預言有何看法？」會議室裡，林大人雙手放上圓

桌上，托著頭掃視著十多名幹部及其他人，視線慢慢移向Hugo。

「只是一個說書人的瘋言瘋語，忽視便可以了…」Hugo表達著自己的分析。

「我不同意，之前我們捉拿了另一位說書人老馬，他所說的遺言與諸葛後人一

模一樣。我懷疑這是他們說書人聯盟推翻神樓管治的陰謀…」阿騰望著Hugo，

視線再移向林大人，Hugo一臉不滿。

「唔，令人頭痛。近來聽到一個消息，連城裡出現了一個新的說書人，自稱小

丑神。身穿黑色披風，戴著小丑面具，分不到是男是女…」林大人表情嚴肅，

眾人屏息的聽著。

「我查到了，那位小丑神說著將來神樓會被他推倒，解放連城！連城市民之後

和平相愛，說書人再可以安全的訴說著故事。小丑神他的故事，言論充滿著煽

動性，影響力不斷擴大，乃危險人物…」Hugo冷靜地報告著。

「如何對付？」林大人望著Hugo，目光如炯。

「小丑神他神出鬼沒，每次到不同地方演說。我所派的探子正竭力追查，很快

會有消息…」Hugo冒著冷汗，剛才言論尤如表示著他自己一無所得，生怕受到

林大人懲罰。

「對不起，林大人，我也正竭力追查。」阿騰向著林大人低頭，面有難色。

「看來大家對此事沒甚進展，給你們一星期時間查清楚，散會。」林大人話畢

後離開會議室，其他幹部徐徐的走向會議室門口處，餘下Hugo及阿騰於會議室

坐著。

「神通廣大的Hugo也對小丑神束手無策？唉…」阿騰裝作嘆聲，挖苦著

Hugo，Hugo竭力忍著怒火。

「只有一星期時間，看來你充滿信心會快快找到他。難得阿騰你還有心情與我

Hugo鬥嘴，還是想與我談笑風生？」Hugo望著阿騰冷笑著，阿騰面色一沉。

「看來你比我還有閒情在幹著如此無聊之事…Hugo，勸你一句，一寸光陰一寸

金，一星期時間不多不少，眨眼間便過去了。你好自為之，向上帝祈禱你比我

還快找到小丑神蹤跡吧…」阿騰冷冷的說著，然後走向會議室開門離去。

「Hugo，Hugo，你派我去查查小丑神吧！我…我會竭盡所能！」柔若跟著

Hugo背後走著，令Hugo不勝其煩。

「我已經派了Alex與Jason去了，聽說他們找到了一名與小丑神有關係的

人…」Hugo想打發柔若走。

「但他們曾經被送至悔過室，能力…他倆能力我有點懷疑…」柔若雙眼懇切的

望著Hugo，越過Hugo身前站著阻著Hugo繼續行。

「你夠了，柔若。不要因為之前捉拿白貓任務而囂張…Alex與Jason比你更有

經驗…」Hugo右手推開柔若，走向電梯處。

「叮！」電梯開門，Hugo進去，柔若想欲走向Hugo方向被Hugo右手示意勿再

前進。

「你，柔若！乘搭下一部電梯…」電梯門快快的關上，柔若望著電梯門，目光

呆滯。

「為何，為何你如此對我？因為…因為我似女子麼…」柔若開始自我質疑。

抵讚

8

「嘞！」某處窮街窄巷處，一名身穿白色T-Shirt的四眼男子被人右勾拳擊中臉

頰，他面朝地面倒下來，其後頭部被人踏著。

「聽說你是小丑神左右手，快說！他明天會到哪裡說故事，擾亂社會秩序？」

Alex右腳用力壓著那四眼男子頭部。

「講，我講！小丑神，小丑神會到…會到人民公園，人民公園演講…」Jason

於Alex身旁聽到後冷笑，心想那四眼男子竟是貪生怕死之輩。

「公園…那個刁民公園？」Alex側著頭，不太相信四眼男子所言。人民公園乃

連城最大的公園，但示威者與說書人均會到此集會，對「神樓」新訂立議案表

示強烈抗議，被「神樓」某部分人仕戲稱該公園為「刁民公園」。

「真的…假若我有半點虛言，天打雷劈。」四眼男子不斷尖叫，右手震著探向

其短褲褲袋拿出手提電話。

「明天，我小丑神會到人民公園說故事！雖然那個公園已被神樓抹黑為刁民公

園，但這裡將會聚集的人，不是刁民。他們是有著良知，心知神樓的腐敗，想

改變連城。而我小丑神，會說故事去警醒連城市民，我們不能屈服於神樓的淫

威之下，神樓應該懼怕著人民…」該手提電話播著小丑神振奮人心的錄音，

Alex與Jason鐵青著臉。四眼男子慢慢的站起來，鬆了一口氣。

「那麼，你們會放我…」Alex受夠了那四眼男子的聲音，從腰間拿起手槍指向

四眼男子。

「砰！」四眼男子「立見天國」，四腳朝天倒地而亡。Alex與Jason對望著，

再望向四眼男子。

「還以為會花很多時間令他開口…」Jason望著四眼男子屍體笑著。

「聽說書人說故事的人，大多與廢人無異。看看他，一名失敗者，社會蛆蟲…

FUCK，我想嘔！」Alex裝作嘔吐，Jason看著他嗤笑著，混然不知有人看到了

他們二人惡行。那是一名身穿黑色連身裙的金髮女子，她迅速逃離現場，右手

拿著手提電話。

「是我，伊芙。我們被出賣了，快傳話去小丑神，明天演講要取消！」伊芙一

臉焦急。

「小丑神傳話，無論如何也會堅持到人民公園演講…」伊芙聽到後臉色變了。

「不能，太危險了！」伊芙力勸著明天演講取消，另作打算。但電話已被對方

掛斷，看似小丑神一意孤行。

當日，Hugo與阿騰執行著拘捕老馬的任務，阿騰與其他西裝男於老馬身處唐

樓外與老馬手下開槍駁火，而Hugo飛快的潛入老馬身處的那幢唐樓裡。

「FUCK！沒子彈了！」Hugo走到樓梯處看見多名手拿開山刀，身穿紅衣的男

子，拿著手槍的右手扣下扳機，發出令Hugo他絕望的聲音。

「兄弟，神樓的走狗沒子彈了！快上！」多名紅衣人一踴而上，雖然Hugo沒有

子彈，但他身手了得，眼前的對他而言如烏合之眾。

「看我空手入白刃！」Hugo充滿自信，右手飛快的搶去了身前一名紅衣人的開

山刀，然後一刀劈向其頸部。

「呀…」那紅衣人大叫一聲，從樓梯滾下去，Hugo沒有理會繼續上去。其餘紅

衣人與Hugo格著刀。但相對Hugo，他們沒有受到嚴格武術訓練，開山刀紛紛

脫手，每人身中數刀，倒臥於樓梯處，Hugo繼續上去。

「嗄嗄…終於他媽的到了！」經過一輪血鬥，Hugo終於到了唐樓天台門口前，

他右手用力揮向門口大鎖。

「嘭！」天台門被大力踢開，Hugo氣喘喘的走向天台。望到那名白髮蒼蒼的說

書人老馬，危站天台邊緣，未知是否心知大勢已去？

「說書人老馬，快下來！」Hugo放下開山刀，從腰間拿起手槍，他知道手槍已

沒了子彈，只想恫嚇老馬。

「神樓命數已盡…」老馬背對著Hugo，口中唸唸有詞。

「What the FUCK？」Hugo大聲疾呼。

「未來，會有一名女神，帶領著人民解放連城。而神樓會末落，正義得以伸

張…」老馬沒有理會Hugo。

「伸張，你想瘋了！被你的故事弄得頭昏腦脹，可憐可憐！」Hugo不禁失笑，

而老馬竟從天台跳下去！「碰」的一聲，Hugo立刻跑向天台邊緣，低頭一看，

老馬因為頭部率先著地，頭顱爆開倒在地上慘死。

「女神…甚麼女神。所有牛鬼蛇神，必被神樓打倒…」Hugo慢慢走向天台門口

處。

無貨了

聽日小丑神會被拘捕
邊會走得甩呀

小丑神係邊個，好Q易估到

巴打既故幾有cult味 似少口水版QT

算係QT fans
之前啲文仲cult少少
今次收咗少少火

有啊 巴打好記性
呢排翻工太忙都冇咩時間睇文
巴打加油

前幾部都有睇 今次文理順通左

cult係因為開場白龍門客棧既視感 彷如說書人既腔調
會唔會說書人最後勝利 而口述返呢段歷史

睇落去就知

預告
會有呢套故「真女主」出場
借咗幾鐘意嘅網絡作家嘅名同image

9

今日乃說書人小丑神於人民公園演說之日，人民公園不遠處矗立著一座燈塔映

照著公園演講台。上一年乃「人民偶像」詩美在此舉行露天演唱會，座無虛

席，皆因詩美成了連城市民唯一的心靈支柱。奇怪的是聽著說書人演說是犯法

行為，但居然有過千名市民聚集於演講台前，夾集了不少的說書人，難道這些

說書人不怕因參與此次聚會被「神樓」拘捕嗎？

「Grace，你的紫色西瓜波…」一名身穿白色長袖恤衫的男子將跌在地上的西

瓜波遞向一名黑色長髮女子，那女子Grace雙手拿著。

「Thanks！這是我說著故事時要用的道具…」Grace向那名白衫男子點頭道

謝，轉身走著與其他說書人交頭接耳。

「媽的，那麼多…多刁民聚集在此！」阿騰鬧著，與其他西裝男躲於公園草叢

處埋伏著，附近種植著頗多樹木。而Hugo雙手拿著望遠鏡視察敵情，望到

Grace身處講台前與其他說書人傾談，面色一沉。

「臭雞Grace！當日我被其他說書人排斥時離棄了我，更另結新歡！殺，殺，

殺！」Hugo心裡如獅子般怒吼著，柔若於附近望到Hugo身子不停的震動，猜

疑著是否見到了仇人。

「阿騰…很多人聚集，我們火力夠不夠掃蕩那班刁民…」蹲在阿騰的Jason拍

一拍其肩膀，阿騰轉頭望著Jason，一臉不快。

「那班刁民根本手無縛雞之力，我們一百人也能不費吹灰之力…解決他們！」

阿騰右手作勢掌摑Jason，Jason嚇得差點叫出聲來。

「我們還有機關槍，遇到他們反抗也不怕。開槍掃射便可以了，真佩服阿騰可

以向神樓申請取得如此大火力武器…」Jason旁邊的Alex奉承著阿騰，阿騰自

信滿滿的笑了。

「小丑神上台了…大家預備！」Hugo舉手示意眾多名西裝男準備出動，他們嚴

神以待。

另一方面，身穿黑色披風，戴著小丑面具的小丑神慢慢走上演講台。台下「觀

眾」隨即喝采，Grace將紫色西瓜波拋著，一名觀眾接著然後拋向另一名觀

眾，而其他觀眾持續這個行為…

「今日我…小丑神到人民公園演講，那相當神聖的公園！之前連城政府神樓宣

佈了取締說書人，一眾說書人在此人民公園裡表示抗議…」小丑神聲音陰陽怪

氣，躲於草叢處的Hugo等人猜測著小丑神的面具是否裝了變聲器。

睇馬戲團 乜都有得睇
有人獸鬼有人湊鬼有半人半鬼睇有人出事
人人圍埋睇馬戲團 乜都有得睇
有人無計有人搞鬼有人愛偷窺有人要露底蝕底

「知不知道神樓如何對待說書人？他們派了這些凶殘的西裝男屠殺我們說書

人，我們只是說著故事，沒有姦淫擄掠，殺人放火！為何要當說書人乃窮凶極

惡的罪犯？」小丑神雙手抱拳，相當激動。

「不能讓那妖人再胡說八道，拿起武器…」阿騰示意一眾西裝男拿起手槍或機

關槍。

「開槍威嚇他們！」阿騰高呼，雙手拿著機關槍衝出草叢，其他西裝男照著

做。

「砰…」阿騰開槍掃射群眾，他們走避不及中槍倒地，其他說書人看似早已預

料會遭到鎮壓，紛紛拿出手槍與西裝男駁火。

「不自量力…」Hugo開槍打中Grace身旁的說書人，而其他說書人見狀頓時

「兵分兩路」，數名說書人護送著Grace離開，而其餘說書人衝出講台保護小

丑神。

「大難臨頭各自飛…」柔若望著Grace眾人離去，但他們今次目的乃拘捕小丑

神，對Grace等說書人不予理會。阿騰一馬當先跑向講台前，雙手緊推著的機

關槍指向講台小丑神旁的說書人。

「殺，殺，殺呀！哈哈…痛快，痛快…」阿騰他瘋狂的開著槍，樣子尤如性交

開始高潮似的，說書人向他駁著火，但不敵。然而數名說書人倒地之際，阿騰

卻身中數槍，機關槍脫手。

「居然要…居然會…」阿騰倒地，開始口齒不清。柔若見狀，立刻趕前向著講

台的小丑神開槍。

「呀…射不中小丑神頭部，但射中了他腳踝…」柔若驚嘆著，小丑神右腳受傷

倒地，看來他今天插翅難飛了…

「小丑神！」Hugo跑上講台，其他西裝男包括柔若跟著上去，握著手槍指向小

丑神。

「你已被拘捕了！」Hugo向著小丑神叫著，然後將手槍放回腰間，半蹲著身右

手伸向小丑神，要一睹其廬山真面目。Hugo脫開他披風，除下其面具，露出白

色長髮及漂亮臉龐，眾人嚇得目瞪口呆。

「林…林大人女兒詩美！」柔若呆望著倒在地上的「小丑神」詩美。

10

數天後，一處黑房裡緻晴被Alex與Jason毆打著，阿騰望著緻晴慘況，一臉漠

然。

「說！妳這賤人有否向說書人聯盟通風報信！」Alex拿著黑色伸縮棍揮向被綁

住木椅的緻晴頭部，緻晴痛得差點昏死過去。

「我…我不知道，我只知道大小姐每晚會偷偷出去…不知幹著甚麼事！我到了

你們神樓捉拿了小丑神…大小姐才知她原來做了說書人…」緻晴勉強地組織著

她所知道的事實，當然Alex三人不滿意此答覆，Jason拿著伸縮棍擊中緻晴臉

頰。

「妳竟敢欺瞞神樓，教唆著詩美做著大逆不道之事，妳該當何罪？妳與哪位說

書人有聯絡，詩美這個人民偶像不會無理地當了說書人…」Jason向緻晴臉上

吐著唾液，緻晴被打至神智不清，沒法閃避。

「我…我真的沒有…不過，不過有一晚大小姐偷走時對我說…她…她是女神！

而她當上了女神，會做著令他爸爸…林大人意想不到之事…」阿騰三人聽著聽

著，眉頭一皺，腦海浮起了那個預言，「解放連城」的預言…

「抓她去悔過室…」阿騰吩咐著Alex與Jason二人，Alex他倆將緻晴鬆綁，抱

著她走向黑房門口，開著門離去。而阿騰望著染上血跡的椅子，竟笑了。

「林大人的女兒…有趣有趣！」阿騰笑著走向門口。而林大人大宅裡，一眾西

裝男正毆打著其他女僕及男管家，似乎懲罰著他們監管林大小姐詩美不力。

「垃圾！」一名西裝男右勾拳打中一名紅髮女僕，她倒地不起，而那名西裝男

脫下褲子，神情亢奮。

「林大人…林大人對我們說…女僕與其他管家任由我們處置！妳…簡直是…性

感尤物，我還是處子之身，看來林大人賜予我破處機會！哈哈…」那西裝男撲

向那名紅髮女僕，好比禽獸。

另一邊廂，Hugo於他家裡望著掛於牆上的「人民偶像」詩美的海報。海報裡詩

美身穿白色連身長裙，笑容燦爛，Hugo一臉憤慨。

「妳…與Grace也背叛了我…臭雞！臭雞！」Hugo失聲痛哭，Grace肖像與詩

美重疊了，他從腰間拿起手槍指向那張海報。

「呀！呀！呀…」Hugo瘋狂開槍，將詩美海報射至稀巴爛，直到子彈用盡。

「林大人，我們要如何處置小丑神…你女兒詩美？」Hugo於白色房間裡望著

牆上掛著的電視屏幕，屏幕顯示了林大人的樣子。

「公開處決…」林大人淡然地說著，Hugo臉色變了。Hugo以為林大人因為小

丑神是他女兒詩美而網開一面，想不到林大人會「大義滅親」。Hugo對林大人

此舉相當佩服，但同時卑視著他不念親情。

「假如我是林大人，我不會如此狠心…」電視被關掉了，Hugo走出白色房間。

Hugo於走廊走著，見到柔若站在電梯口處，雙眼通紅。

「詩美…那…那神聖的人民偶像，怎麼會？」柔若哭喪著臉，Hugo望著他，不

知怎樣反應。

「不要這樣…世上沒完人。不要緊，你還有神樓照料著你…」Hugo右手拍了柔

若肩膊，胡亂的說著。Hugo他自己一時接受不了這事實，情緒快將失控。

「我們抓到了緻晴…那名詩美的隨從…」Alex與Jason走向Hugo身後，向著他

匯報。Hugo轉身望向他倆，裝作鎮定。

「你們都跟了阿騰，不需向我匯報此事…」Hugo對Alex與Jason二人投靠阿騰

一事相當反感。

「阿騰…阿騰他叫我們匯報予你的，不是我倆主意…」Alex與Jason低著頭離

去，Hugo突然從腰間拿起手槍，指向他倆背後。而Hugo身旁的柔若呆望著，

生怕會釀成慘劇。

「無事，我無聊得很。手槍沒有裝上子彈…」Alex與Jason早已消失於Hugo柔

若眼前，Hugo臉上掛著詭異笑容。

11

夜晚，連城邊境附近的舊式四合院裡，有十二名說書人於一大房內坐著。他們

圍著坐於一圓形雲石大桌前，包括Grace及伊芙等人。Grace雙手將紫色西瓜波

拋上天花板，西瓜波跌回伊芙手中。

「阿臣手裡的紫色西瓜波變成了一把利劍，將他身前的西裝男斬殺。當利劍劈

向最後一名西裝男之際，他呆著了，利劍懸於半空。那位西裝男，是他兒時好

友Hugo…」Grace向著房裡說書人說著故事，雙眼淚水流下來，眾人心知

Grace她憶起那位曾經是說書人，現今背叛了他們的「槍下無情」Hugo。

「各位，我們要營救那位小丑神…詩美，她會解放連城…」Grace還未說完被

她身旁的伊芙打斷了。

「不行，太危險了。況且，我們不能肯定詩美…那位人民偶像是預言裡的女

神…」眾人聽到伊芙分析後紛紛點頭同意，Grace表情哀傷。

「沒道理的，我所預見的女神形象…與詩美十分相似，無論髮色…」Grace搖

著頭，顯然有著自己一番見解。

「Grace，妳太一廂情願了。另外，不知是否神樓與詩美…那位小丑神設計的

陰謀，目的是引我們所有說書人聚集起來，然後一網打盡！不然的話…」房裡

一名身穿騎士裝的說書人反駁Grace，眾人又點著頭，彷彿沒有自己的見解，

見風使舵似的。

「不會的…神樓不會做得如此…如此婉轉…」伊芙發表著自己看法，之後房裡

一眾說書人各執一詞，最後也未能肯定是否營救小丑神詩美。

翌日，當林大人於電視直播親自宜佈他女兒詩美將被公開處決之際，意想不到

之事發生了。

「荒謬，神樓怎可以如此對待我們的人民偶像！」

「就算她是說書人但不能如斯對待她！林大人不顧親情實在令人齒冷！」連城

城裡出現了零星反對聲音，詩美的慘況尤如喚回了連城市民的良知。之前連城

市民大多對「神樓」頒布的無理政策大多逆來順受，現時他們的怨氣及憤慨隨

著詩美被拘捕爆發了。

「女神將會逃竄致東瀛，召來天兵猛將！再歸來連城推翻神樓管治…」說書人

又有著新的預言了，詩美就是預言裡的女神說法不脛而走。

「媽的，你們這班飯桶！」林大人於會議室裡咆哮，嚇得房裡十多名幹事及其

他人差點失禁。

「又有一個新預言…說書人這些敗類，如野草般野火燒不盡，春風吹又生…假

如城市裡見到有人講了此預言，一律將其拘捕！」林大人右手將他面前的文件

擲向阿騰，阿騰不閃不避。

「你近來太惹人注意了，阿騰。現時林大人一有不合意事，怒火發洩於你身

上…」Hugo心裡竊笑著，近來阿騰事無大小也邀功，令林大人以為他乃人才。

現時阿騰他頻頻出錯，自然被林大人當場怒斥。

「嚴加看管小丑神詩美，稍有出錯，你們知後果如何！散會！」林大人怒氣沖

沖，快步衝向門口離開。Hugo與其他人紛紛離開會議室，餘下阿騰於會議室裡

發呆。

「看著剛才情況，真心涼！」Hugo心裡興奮。現時他於阿德父親家中捉著棋，

雙方勢均力敵。

「兒子你棋藝大進！」阿德對Hugo表現讚嘆著。

「當然，我今天有信心會將你打得落花流水…」Hugo太驕傲了，下一步棋竟下

錯了，讓阿德有機可乘。

「將軍，果然薑越老越辣！」阿德一聲冷笑，Hugo絕望的望著棋盤，他沒棋

了。

「這次不算，父親！再來，今次一定…」Hugo不服輸，雙手拍了一掌示意再

來。然而他手提電話煞風景的響起來，Hugo臉上笑容收起了。

「甚麼事…」Hugo聲線聽似不耐煩。

「小丑神…詩美逃走了！有人助她逃獄！」電話裡傳來令Hugo震驚的消息。

「Bullshit！我們神樓守備森嚴…」Hugo向著電話怒叫，他不願相信剛才聽來

的事實。

「看來…看來我們被自己人出賣了！Hugo，你最好過來神樓一趟…」電話裡的

聲音聽似相當焦急，Hugo垂頭喪氣。

「對不起，父親。下次…下次我過來再捉棋…」Hugo無奈轉身背向他父親阿德

走向門口處。

「不要緊，以後還有時間…」阿德笑道，Hugo轉頭向他勉強的笑著，然後開門

離去。Hugo不知道今天過後，他倆陰陽永隔…

from 陳雲facebook

聽日同樣時間繼續
個故仔去到一半有多

繼續no any new 巴打 reply

唉…水靜鵝飛
有無巴打應吓我

阿騰死唔去咁可惜

無咁快
可能老死，可能意外死

又黎幫你推下

唉…
最想嗰兩位嚟睇嘅網絡作家都無嚟睇
有個出咗個post仲寫緊
我知自己好死纏爛打咁

好多會寫野既人都無時間去睇其他人寫野架
同埋成日咁灰會影響到其他人

OK
收拾心情先

加油

以下情節

可能引起巴打情緒不安

12

Hugo再一次被背叛了，他還是說書人時被Grace離棄，他偶像詩美是說書人小

丑神…而今次，他賞識的柔若協助詩美逃獄。

「為甚麼…為甚麼一個一個我所信任的人，會背叛我，會背叛我？Why，

why，tell me why？！」神樓裡，Hugo於電梯處悲鳴著，阿騰此時走到Hugo

附近，突然嘲笑著他。

「你看看你，一副哭相成何體統！不過真是名師出高徒，教出一個背叛神樓的

渣滓！」Hugo聽到如此奚落開始失控，發狂衝向阿騰想毆斃他。而阿騰反應敏

捷的將想衝向他身前的Hugo摔在地上，Hugo只感眼前金星直冒。

「Hugo你冷靜點兒，你應該將那怒火…瞄準向那些說書人，與那迷惑柔若的妖

女詩美…」阿騰冷笑著離去，此際Hugo慢慢站起來，望到Alex與Jason慢慢跟

著阿騰身後，走向悔過室方向。

阿騰與Alex、Jason走向悔過室裡其中一間監視室，該房間可以電視監察著每

一個困著被「神樓」判了有罪的罪犯之房間。

「是誰為那娘娘腔柔若戴上黑色長假髮，換上了白色連身裙及…媽的！款式以

醜字不足以形容的涼鞋！為何鎖於四周牆壁也是鏡子的鏡室…」Alex向著阿騰

問道，而Jason望著「鏡室」的閉路電視影象，一臉反感。

「柔若他真的很像女性，不過想到他有著那條巨龍，望到他於鏡室一臉高潮的

樣子…作嘔！」Jason忍著不致因眼前景象而嘔吐。

「聽聞柔若被下了媚藥，再困於鏡室裡，換上女子服裝。他見到自己女性的樣

子，會開始性興奮…真不明白悔過室裡人員的惡趣味！」阿騰雙手掩著臉，看

似對柔若於鏡室的「醜態」極之厭惡。

「我覺得到了柔若清醒後，會羞愧致死，必定自盡！」Alex一臉無奈。

「但聽說悔過室替柔若下了很重劑量媚藥，肯定令柔若之後變成癡呆…」

Jason細聲道，不理解這種「極刑」有何用處。

「詩美在哪裡？」鏡室裡的揚聲器響起了悔過室人員冷冷的聲音。

「哈哈…我…哈哈…我不…我不知道…救命呀，忍不住興奮！原來自己如此性

感，下體漲了，漲了！哈哈…殺了我…殺了我吧，很辛苦，我不喜好穿女

裝…」柔若雙手被綁著坐於木椅上，不停的胡言亂語，一時興奮一時悲傷著，

裙子微微的被「異物」鼓起了…

「太難堪了，想作嘔…走！」阿騰命令Alex與Jason離開悔過室，他倆「如釋

重負」的唉了氣，走出監視室。

「阿騰大人，你…」Alex詢問著阿騰，皆因看到了阿騰面色很難看，彷似食物

中毒。

「我…我為何不能覺察到柔若有古怪…會否Hugo對柔若一事知情？」柔若遭受

虐待的景象太具衝擊力，阿騰被嚇得開始胡思亂想。

「嘻嘻…」阿騰發出令人毛骨悚然的笑聲，嚇得Alex與Jason呆站著。

「阿騰，你沒事吧？」Alex與Jason向阿騰問道。阿騰沒有回應，走到電梯口

處，走向其中一部電梯，Alex與Jason沒有跟著阿騰。

13

「暗號！」Grace等說書人身處的四合院外，兩名守衛向著已逃出生天的詩美

問道。

「啊…」詩美頓時語塞，突然靈光一閃。

「床前明月光，疑是地上霜，舉頭望明月…London Bridge is Falling

Down！」詩美胡亂的說著，幸運地，守衛讓她進去了。其中一名守衛帶著詩

美走向Grace等說書人身處的房間裡，一開門，Grace與其他說書人望著詩美，

紛紛驚呆了。

「詩美妳怎樣知道此處…」Grace一臉疑惑，隨即憶起了之前她帶著「小丑

神」裝扮的詩美遊覽此地。

「這四合院聽說是說書人發跡之地…另外，我聽到有人叫我到此處…」詩美腦

海裡浮起於神樓監獄裡聽到的神秘「聲音」，叫著她到此四合院…

「算了，有位置給妳坐坐，過來吧！」伊芙向著詩美招手，示意她坐於Grace

與伊芙二人中間位置。詩美她照著做，慢慢坐下來。

「現今…我們說書人聯盟有何打算？」Grace向著其他人說書人問道。

「照著預言…幫詩美送至東瀛…」該名身穿騎士裝的說書人回答，其他人聽後

低著頭，看似對此不存厚望。

「現在我們連離開連城也相當困難，剛剛神樓宣佈了閉關，不准連城裡的市民

離境…」伊芙嘆著氣。

「難道我們坐以待斃？」Grace看似發怒了。

「我有一計…威脅著神樓裡的其中一名西裝男替我們送詩美離開…」伊芙右手

托著下巴，眾人聽到後搔著頭。

「我…我記得Grace妳…與那位西裝男Hugo父親相當熟稔，還上過他家裡…」

「騎士」說書人右手指向Grace，Grace面色一沉。

「你意思，要我們綁架Hugo父親阿德，威脅Hugo？」Grace一臉悲傷，心裡嘆

息著非常時期，要用非常手段…

「各位，我詩美有問題要問…綁架了Hugo父親，然後怎樣？Hugo有著那麼大

能力幫我…詩美離開連城麼？」詩美問著了一個會打擊說書人士氣的問題，眾

人不知怎樣回答。

「沒了，這是唯一的手段…」伊芙聲線帶點絕望。

另一邊廂，柔若被放了出來，眼神恍若失去了靈魂，然後消失於神樓的西裝男

眼前，他到了哪裡？

14

「知不知道柔若失蹤了？」於「神樓」飯堂裡，Alex拍了Jason右肩，他倆一

同點了豆腐火腩飯，而Hugo坐於他倆附近。

「聽說悔過室那班變態想將柔若思想改造成女生，再派他潛入去說書人聯盟。

那些說書人對女性相對而言沒甚戒心，要柔若女扮…Sorry，男扮女裝混入

去…」Jason左手倚在桌子，托著下巴說著。

「我不太相信，純粹是那班悔過室的…所謂專家心理有問題，找到了玩具去擺

弄的扭曲思想。記得之前那位緻晴，一進去悔過室後自殺死掉了…」Alex額頭

冒著冷汗。

「我們算是幸運，悔過室的人員沒有對我們做了甚麼，只是派人將我倆毆打一

遍便放了出來…」Jason憶起當時於悔過室的不堪回憶，雙腿不斷顫抖著。

「你留意電視！」Alex指著Jason身後的電視機，Jason與Hugo視線移向電視

機方向，電視機的畫面令他們驚呆。

「釋放人民偶像詩美！」一眾西裝男口中的「刁民」於人民公園靜坐抗議詩美

明天將被公開處決。

「記得神樓沒有對外宣佈詩美已逃獄…」Jason臉部扭成一團。他知道明天被

公開處決的「詩美」，只是神樓安排的替身，目的為求管治穩定。但看著現時

連城社會慢慢因詩美一事出現撕裂，市民開始對「神樓」有著反抗的心態，可

謂神樓「弄巧反拙」…

「那些前線…身穿軍裝的警員對那些刁民，很溫和！Fuck，我們西裝男一律殺

殺殺…不滿意便離開連城！」Alex對著電視機怒罵，Hugo望著電視機再望向

Alex與Jason二人，居然感同身受…

晚上，Hugo、阿騰、Alex與Jason等一眾西裝男慢慢步向「神樓」附近的連城

廣場，皆因「神樓」收到消息指身穿騎士裝的說書人騎士於廣場裡演講。

「藝高人膽大，那位騎士豈敢於這危險地方說故事…」Hugo細聲道，他們於廣

場的保安室觀看著廣場閉路電視，廣場地下大堂裡騎士演講著故事，一眾市民

圍觀著。

「留意到廣場天花板上有過山車嗎？」阿騰指著另一部播映著廣場天花板過山

車景況的閉路電視，那過山車已停駛了十年。

「阿騰…你意思乃派人去過山車…居高臨下的，待過山車駛至騎士頭頂便暗

殺…」Jason雙眼發著光，心裡對阿騰佩服得五體投地。

「Jason你說對了一半，不過我們不會暗殺那位騎士…而是用麻醉藥射向他！

再將他捉拿去神樓審問，只有騎士那位說書人才知道其餘說書人匿藏之地…」

阿騰臉上掛著詭異笑容，Alex與Jason向著阿騰拍掌。

「那列過山車停駛了十年，運作會否有問題？」Hugo對阿騰表示疑惑，阿騰嗤

笑。

「雖則停駛，但廣場會定期會檢查及試開那列過山車，沒有問題！你，Hugo指

揮那位跟那位於廣場地下大堂埋伏…」阿騰指著Hugo身後兩名西裝男，那兩名

西裝男點著頭。

「而我阿騰…會與Alex、Jason及其他西裝男於過山車埋伏…」阿騰尤如主導

著整個生擒騎士說書人行動，Hugo縱然心裡不服阿騰，也對這次計劃沒甚意

見。

「這個行動計劃實在以好字不足以形容…」Hugo心裡不得不讚嘆著阿騰。

「事不宜遲，各位準備！」眾人一同點頭。

商場有過山車
係參考咗香港西九龍中心

聽日班說書人命運如何

再講

sorry，今日係少啲文

都唔算少喇
仲睇緊開頭
btw巴打個題材幾有趣

原本寫呢篇故就想諷刺香港人扼殺自己文化
不過寫寫吓變咗第二個方向
Hugo個角色係影射某位人仕
唔講係邊個，同個故仔無關

悔過室根本係1984設定

btw詩美唔係影射某高官女兒?

無睇哂1984，淨係睇過wiki簡介
悔過室有少少借咗大陸文革背景
詩美…心照啦

15

「各位連城市民，你們要聽清楚！」騎士於廣場大堂裡演講著，語氣激昂，圍

觀市民筆直的站著，有男女老幼。

「很快…神樓就會瓦解，被女神帶領的天兵猛將攻陷！我見到…那位女神有著

飄逸白色長髮，身穿古羅馬的服飾於這廣場指領著那些士兵走向神樓…神樓的

西裝男將會無力還擊，那些西裝男的手槍將會無用武之地！而連城市民會跟著

天兵猛將的步伐，去推翻那個垃圾政府神樓！林大人會被…」騎士雙眼通紅，

放聲激昂叫嚷，看似有數名市民被騎士感染了…

「動手！」過山車處，阿騰向著他身旁的Alex打眼色，Alex點頭並雙手緊握著

麻醉槍，指向騎士處並扣下扳機。

「我們上！」大堂裡埋伏著Hugo等西裝男衝向騎士方向，圍觀市民裡有幾名人

仕衝向騎士，Hugo大驚之下從腰間拿出手槍指著。

「媽的！他媽的死刁民！」Hugo看到一名身穿白色長袖恤衫，牛仔褲的黑髮女

子右手伸向褲袋，生怕她會拿出武器，立時開槍。

「砰…」多名市民包括那位黑髮女子中槍，其餘圍觀市民慌忙走避。Hugo未予

理會那位女子，衝向騎士方向，待其餘西裝男處理。

數小時後，Hugo、阿騰、Alex與Jason數人從悔過室離開。

「想不到騎士會招認一切…」Hugo還以為自己猶如夢中，望著騎士將所有事和

盤托出。

「還是悔過室的專家利害！剛剛發明了一種新的藥物，作逼供用途！聽說無論

那人如何口密，也會受到那藥物影響…」Alex開懷大笑，Jason亦跟著笑，只

有Hugo表情依舊嚴肅。

「鈴…」Hugo的手提電話響起了，他右手伸向褲袋，拿出電話接聽。

「你父親已經…」Hugo從電話聽到令他崩潰的消息。

Hugo缺席了那天圍捕說書人的行動，他於父親阿德的喪禮痛哭著。

「父親…父親…」Hugo於靈堂雙膝跪著，雙手抱頭痛哭。Hugo他永遠不能與

他父親捉棋，他自從開始追捕說書人後，很少與父親會面。

「我…我很後悔沒有珍惜與你一起的時間，只管著工作…工作！呀…」Hugo雙

手掩著臉痛哭。另一邊廂，阿騰等西裝男到了那個四合院，發覺一眾說書人早

已聞風先遁，四合院裡空無一人。

「Fuck！」阿騰踢著石子，心裡怒火無處發洩。

「想不到，連騎士也出賣我們，幸好Grace妳早著先機…」連城某一舊式唐樓

裡某單位，伊芙雙眼望著Grace道。

「我覺得騎士太冒險了，於連城廣場演說…與送死無異…」Grace搖著頭，撥

弄著頭髮，伊芙則一臉無奈。

「我們…我們下一步要怎樣…」詩美站著，視線向著坐於紅色沙發上的Grace

伊芙兩人。

「怎樣…還有一個方法送妳致東瀛…去已荒廢的連城碼頭…」伊芙冷冷的說

著。

「我們有幫手，那幫手可以為詩美妳安排船隻…偷渡去東瀛…」Grace腦裡浮

現起那位她口中的「幫手」，金色短髮的越先生。越先生乃連城24K幫派頭

目，於東瀛亦有其勢力。

「Grace，妳指那位越先生…」伊芙面色一沉，越先生是她父親，但被其幫派

嘰為「野種」，不被幫派承認她乃幫派大小姐。

「沒辦法了，只有此方法，去連城機場是沒有可能了，已經被禁止離境，反而

去碼頭卻有一線生機。因為海域守衛相當薄弱…」Grace表情相當堅定。

16

「想不到…就這樣走了。突然中風死去，真世事無常…早知道便抽空陪爸

爸…」Hugo重回他父親阿德舊居，望著那木桌，視線移向那部黑沉沉的電視

機。

「爸爸很喜歡看電視…和捉棋。」Hugo望著電視機，腦海浮現出父親阿德坐於

木桌附近椅子看電視的背影，心裡無限感慨。不知Hugo傷心過度未否回復過

來，他竟忘了鎖上阿德家裡門鎖…

「走去爸爸睡房吧…」Hugo自言自語，慢慢步向他父親的睡房，此時有人打開

了阿德家裡大門，潛入了阿德客廳。而Hugo毫不知情，深沉於哀傷的情緒裡，

他望著父親睡床附近的木几上擺放的相架，相架放上了他與他父親難得的合

照。

「我不太喜歡被人拍攝自己的樣子，不過當日我父親生日…」Hugo右手拿著相

架微笑著，忽然感到背後有股殺氣！

「砰砰砰！」Hugo反應敏捷，手拿著槍向他背後開了數槍，聽到「碰」的一聲

後，將相架放回木几上，轉身一看。

「甚麼人！」Hugo雙手握著手槍指向倒在地上的「不速之客」，仔細望望那人

面龐，卻令Hugo大為震驚。

「柔若…失蹤了的柔若？」Hugo無法掩飾心裡的震驚，張著嘴不知怎作反應。

只見柔若戴上了黑色長假髮及白色連身裙，他腰間滲出來的鮮血慢慢令裙長出

一朵妖艷的玫瑰。

「阿騰…阿騰，救救我…救我呀！」柔若氣若柔絲地呻吟著，令Hugo更加疑

惑。

「阿騰，柔若於悔過室出來後失了蹤，莫非…他媽的阿騰！」Hugo心裡猜測著

是否阿騰抓了柔若，再命他殺了自己…

不久之後，警員來到清理現場，而阿騰竟「適時」出現了Hugo面前。

「我心想柔若失蹤了到了哪裡，想不到會偷偷跟著你。我以為柔若對你Hugo只

有敬佩之情，想不到…會否他暗戀你而…哈哈！」Hugo聽到阿騰的嘲諷後，差

點失去理智想開槍殺了他。

「我知道是你指使的，藉著柔若去剷除我這個阻你平步青雲的眼中釘。成功

了，可說是柔若背叛組織，失敗了也可用著同一理由…怎也奈你不何！」Hugo

沒有當眾揭穿阿騰不軌企圖，他只心裡想著，即使將那所謂「真相」講出也沒

人相信。

晚上，阿騰於他家中睡房的睡床躺臥著，腦裡浮起了柔若戴了黑色長假髮，

身穿白色連身裙及涼鞋的模樣，被綁於椅子裡，下體鼓起了卻不能用雙手幫著

其下體「下火」…

「嗄…嗄…」阿騰居然因為柔若而自慰，柔若剛才衣著，乃他心目中女性最完

美的形象。阿騰腦裡浮起柔若於鏡室裡興奮的樣子，右手於褲襠裡不息的亂舞

著，他感覺到腰間裡的「火箭」將要升空了…

「FUCK，FUCK me！柔若，太…太棒了！」阿騰尤如癡漢般狂笑著。

「我買了很多漂亮服飾予你，嘩！很合身！」阿騰於他睡房暗嘆著，神情興

奮。站於他身前的「女子」，是戴著黑色長假髮，身穿粉色連身裙及白色涼鞋

的柔若。

「今晚…讓大哥哥教你…教妳性知識！」阿騰從睡床走下來，蹲下身子舔著柔

若雙腳腳趾。柔若現已變成阿騰的性奴隸，阿騰他已不理眼前的人是男兒之

身，於他眼前的柔若已變成了其「女神」…

「不要，不要，不要…」柔若只懂尖叫，不能反抗，聲線徹底的變成女子般

「嬌艷」…

「暗戀…我不相信！不過我相信柔若有易服癖，況且他有著如女子般清秀的臉

孔！哈哈…」Hugo假裝大笑回應著阿騰的嘲笑，阿騰不知就裡的跟著笑，阿德

家裡荒謬的充斥著愉快的氛圍。而外面Alex正打著電話，Jason於旁邊站著，

一臉緊張。

「當日你叫我所辦的事已辦妥了…我與Jason的債應該一筆勾銷吧？」Alex一

臉焦急。

「妄想…只當是利息！別以為你之前向我們提供那日你們神樓將會突襲那間四

合院的情報，就那麼輕易還清！」電話那張狂的聲音令Alex感到無望。

17

「近來連城開始出現了為數不少的暴動…」林大人於會議室裡對著十多名幹

事，Hugo阿騰等人說著，面容繃緊。

「我接到了線報，暴動背後有著幕後黑手！是24K幫派越先生於暗中策劃著暴

動，聽說那位越先生之前也是說書人…」阿騰顫抖的說著，雙腿不停的震著，

而Alex及Jason二人鐵青著臉，Hugo望著阿騰與Alex等三人，心裡暗喜。

「待著林大人突然發瘋你們便…嘿嘿嘿！」Hugo竊笑著。

「越先生有一個私生女，名叫伊芙。雖然神樓資料寫著她失蹤，但傳聞她與說

書人Grace有聯絡。依我分析，可能伊芙於24K與說書人聯盟做著中間人角色，

而24K暗中幫忙那些說書人…」阿騰強自鎮定心神。

「原來說書人與那些黑社會乃蛇鼠一窩，那位伊芙…真是臭罌出臭草！」林大

人突然咆哮，嚇得在場人仕啞口無言。

「而我的線人…得知了越先生…那位24K幫派頭目找人安排了小丑神詩美，去

碼頭乘船偷渡去東瀛…」Hugo視線望著林大人。

「唔…也算是一個好消息，有機會將預言的那位女神抹殺掉！」林大人笑容相

當陰險，對著自己女兒也可以狠下殺手，令Hugo心寒。

另一邊廂，於Grace等人匿藏的唐樓某單位裡，伊芙不斷來回踱步，心裡不知

所措。

「不行，不行，不行！去碼頭不能夠讓詩美逃出連城…」伊芙雙手抱著頭，樣

子看似快要哭了。

「伊芙妳之前不是說24K…你父親的人馬會保護我們麼？」坐於沙發上的詩美

側著頭問道。

「我父親不是言而無信之人，但是與神樓對抗…而24K相對上顯得勢孤力弱。

神樓已經近年來不斷向連城各大黑幫招安，只有我父親抗拒不從…」伊芙雙眼

通紅，顯示著她的擔憂。

「不要怕，只要相信著之前說書人的預言…」坐於詩美身旁的Grace脫口而

出。

「相信預言？Grace妳瘋了，那些所謂預言…」伊芙正欲反駁卻被詩美打斷其

發言。

「我只知道…沒有信心的話，做任何事一定會失敗！」詩美竟反常的笑了，笑

容充滿自信，這聽似天真的發言對Grace與伊芙算是一種鼓舞。

「Yes，信心！」Grace與伊芙異口同聲的叫著。

「父親…我還要繼續著這份工作多久？」Hugo於他家裡睡房，對著空氣自說自

話。經過那麼多事情後，Hugo對取締說書人的事感到厭倦，他甚至後悔著當初

的「年少輕狂」，開罪了所有說書人。

「我所做的事是否錯誤？」自從Hugo父親過身後，他不停地思考著此纏擾多時

的疑惑。

「可能之後去碼頭一役後，我會得到應有的答案。不論是肯定我之前所做的，

或是一個否定…我也要接受！」Hugo右手握著拳，從他床上站起來，信心無比

堅定。

「無論錯或對，也要繼續走下去！」Hugo右手舉向天花板方向。

聽日ending